%
% UWAGA: Żeby bibliografia działała gdy używamy TeXstudio, to należy dołączyć
% wykonywanie programu "bibtex" do opcji (w Options> Configure TeXstudio)
%
% Więcej informacji w poście:
% 	https://tex.stackexchange.com/a/216325
%
%
%
% Poniżej znajdują się przykładowe wpisy
%
% Aby użyć wpisu w kodzie .tex piszemy np:
% \cite{WhatEveryScientistShouldKnowAboutMemory}
% - to wykorzysta pierwszy z poniższych wpisów
%

@misc{netflix,
	title={SmartBear Blog},
	url={https://smartbear.com/blog/develop/why-you-cant-talk-about-microservices-without-ment/}, journal={SmartBear Blog},
	publisher={SmartBear Software},
	year={2015},
	month={12}}

@misc{amazon_uber,
	title={Why and How Netflix, Amazon, and Uber Migrated to Microservices: Learn from Their Experience},
	url={https://www.hys-enterprise.com/blog/why-and-how-netflix-amazon-and-uber-migrated-to-microservices-learn-from-their-experience},
	publisher={Anna Rud},
	year={2019}
}

@misc{google_trends,
	title={Zainteresowanie w ujęciu czasowym dla hasła microservices},
	url={https://trends.google.pl/trends/explore?date=all&q=microservices},
	publisher={Google Trends},
	year={2019}
}

@misc{antywzorzec_projektowy_wiki,
	title={Antywzorce metodyczne},
	url={https://pl.wikipedia.org/wiki/Antywzorzec_projektowy#Antywzorce_metodyczne},
	publisher={Wikipedia Wolna Encyklopedia},
	year={2019}
}

@Book{building_microservices,
	author = {Sam Newman},
	title = {Building Microservices},
	publisher = {O'Reilly Media, Inc.},
	year = {2015},
	series = {ISBN 9781491950357}
}

@Book{monolith_to_microservices,
	author = {Sam Newman},
	title = {Monolith to Microservices},
	publisher = {O'Reilly Media, Inc.},
	year = {2019},
	series = {ISBN 9781492047841}
}

@Book{hands_on_microservices_monitoring_and_testing,
	author = {Dinesh Rajput},
	title = {Hands-On Microservices - Monitoring and Testing},
	publisher = {Packt Publishing},
	year = {2018},
	series = {ISBN 9781789133608}
}

@Book{microservices_for_the_enterprise_designing_developing_and_deploying,
	author = {Prabath Siriwardena, Kasun Indrasiri},
	title = {Microservices for the Enterprise: Designing, Developing and Deploying},
	publisher = {Apress},
	year = {2018},
	series = {ISBN 9781484238585}
}

@Book{production_ready_microservices,
	author = {Susan J. Fowler},
	title = {Production-Ready Microservices},
	publisher = {O'Reilly Media, Inc.},
	year = {2016},
	series = {ISBN 9781491965979}
}

@Book{virtualization_security_protecting_virtualized_environments,
	author = {Dave Shackleford},
	title = {Virtualization Security: Protecting Virtualized Environments},
	publisher = {Sybex},
	year = {2012},
	series = {ISBN 9781118288122}
}

@Book{virtualization_essentials_2nd_edition,
	author = {Matthew Portnoy},
	title = {Virtualization Essentials, 2nd Edition},
	publisher = {Sybex},
	year = {2016},
	series = {ISBN 9781119267720}
}

@Book{service_virtualization,
	author = {Bas Dijkstra},
	title = {Service Virtualization},
	publisher = {O'Reilly Media, Inc.},
	year = {2017},
	series = {ISBN 9781491970720}
}

@Book{orchestrating_clustering_and_managing_containers,
	author = {Adrian Mouat},
	title = {Orchestrating, clustering, and managing containers},
	publisher = {O'Reilly Media, Inc.},
	year = {2016},
	series = {ISBN 9781491966112}
}

@Book{getting_started_with_containerization,
	author = {Ke-Jou Carol Hsu, Hui-Chuan Chloe Lee, Hideto Saito, Gabriel N. Schenker},
	title = {Getting Started with Containerization},
	publisher = {Packt Publishing},
	year = {2019},
	series = {ISBN 9781838645700}
}

@Book{practical_lxc_and_lxd_linux_containers_for_virtualization_and_orchestration,
	author = {Senthil Kumaran S.},
	title = {Practical LXC and LXD: Linux Containers for Virtualization and Orchestration},
	publisher = {Apress},
	year = {2017},
	series = {ISBN 9781484230244}
}

@Book{kubernetes_up_and_running,
	author = {Joe Beda, Brendan Burns, Kelsey Hightower},
	title = {Kubernetes: Up and Running},
	publisher = {O'Reilly Media, Inc.},
	year = {2017},
	series = {ISBN 9781491935675}
}

@inbook{praca_inzynierska,
	author = {Anna Bogusz},
	title = {Problem przydziału miejsc przy stołach i jego rozwiązanie algorytmeminspirowanym naturą},
	url = {https://misio.ftj.agh.edu.pl/media/misiofiles/06eadb5c5d3714f3885697f204ef3da5.pdf},
	year = {2017}
}

@misc{hipermedia_pwn,
	title={PWN - hipermedia},
	url={https://encyklopedia.pwn.pl/haslo/hipermedia;3911820.html}, 
	journal={PWN},
	publisher={WN PWN SA},
	year={2019},
	month={11}}

@misc{grpc_io,
	title={gRPC - Documentation},
	url={https://grpc.io/docs/guides/concepts/},
	journal={gRPC},
	publisher={Cloud Native Computing Foundation},
	year={2019},
	month={11}}

@misc{protocol_buffers_doc,
	title={Protocol Buffers - Documentation},
	url={https://developers.google.com/protocol-buffers/},
	journal={Google Developers},
	publisher={Google Developers},
	year={2019},
	month={11}}
	
@misc{protocol_buffers_speed,
	title={Protocol Buffers, czyli 160 razy szybsza alternatywa dla XML’a},
	url={https://stormit.pl/protocol-buffers/},
	journal={StormIT},
	publisher={StormIT},
	year={2019},
	month={11}}

@inbook{formal_requirements_for_virtualizable_third_generation_architectures,
	author = {Gerald J. Popek, Robert P. Goldberg},
	title = {Formal Requirements for Virtualizable Third Generation Architectures},
	url = {http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.141.4815&rep=rep1&type=pdf},
	year = {1974}
}

@online{rancher_rio,
	author = {Rancher Labs, Inc.},
	title = {Rio - MicroPaaS},
	url = {https://github.com/rancher/rio},
	urldate = {2019-11-15}
}

@online{kube_db,
	author = {AppsCode Inc.},
	title = {KubeDB},
	url = {https://kubedb.com/},
	urldate = {2019-11-15}
}

@online{cert_manager,
	author = {Jetstack},
	title = {cert-manager},
	url = {https://github.com/jetstack/cert-manager},
	urldate = {2019-11-15}
}

@online{kubernetes_io,
	author = {The Kubernetes Authors},
	title = {Kubernetes},
	url = {https://kubernetes.io},
	urldate = {2019-11-15}
}

@online{swarmkit,
	author = {Docker},
	title = {SwarmKit},
	url = {https://github.com/docker/swarmkit},
	urldate = {2019-11-15}
}

@online{acs_aks_migration,
	author = {Microsoft Azure},
	title = {Migrate to Azure Kubernetes Service (AKS)},
	url = {https://docs.microsoft.com/pl-pl/azure/aks/acs-aks-migration},
	urldate = {2019-11-15}
}

@online{minikube,
	author = {The Kubernetes Authors},
	title = {minikube},
	url = {https://github.com/kubernetes/minikube},
	urldate = {2019-11-15}
}

@online{k3s,
	author = {Rancher},
	title = {k3s},
	url = {https://github.com/rancher/k3s},
	urldate = {2019-11-15}
}

@online{k3d,
	author = {Rancher},
	title = {k3d},
	url = {https://github.com/rancher/k3d},
	urldate = {2019-11-15}
}

@online{grpc_gateway,
	author = {grpc-ecosystem},
	title = {grpc-gateway},
	url = {https://github.com/rancher/k3d},
	urldate = {2019-11-17}
}

@online{swagger_io,
	author = {SmartBear Software},
	title = {Swagger},
	url = {https://swagger.io/},
	urldate = {2019-11-17}
}

@online{envoy_io,
	author = {Envoy Project Authors},
	title = {Envoy},
	url = {https://www.envoyproxy.io/},
	urldate = {2019-11-17}
}

@online{google_kubernetes_engine_doc,
	author = {Google Cloud},
	title = {Google Kubernetes Engine documentation},
	url = {https://cloud.google.com/kubernetes-engine/docs/},
	urldate = {2019-11-18}
}

% wyniki ankiety
@online{SAP1Abstract,
	author = {Rainer E. Burkard, Eranda  Cela, Panos M. Pardalos},
	title = {The Quadratic Assignment Problem},
	url = {http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.217.1914&rep=rep1&type=pdf},
	urldate = {2018-01-05}
}